覺唔覺得曹操真係好勁

打仗嗰時勇武就人人皆知啦

但其實佢啲文學才華都不容小覷
對後世影響好深嘅「建安風骨」嘅代表人物就係曹操
佢生啲仔又勁
例如曹植係建安風骨嘅最具代表性人物

曹操真係文武雙全

覺 比三國演義抹黑晒

覺 你見有咁多勁人幫佢就知佢有料到

覺

再勁都過唔到幾多代就比晉ko左

羅生

咁又係

差就差左D子孫無一個長命

好似一睇早彩穿左司馬懿既野心 同人講佢不可握兵權

多得三國演義 ... 洗人腦
正史被遺忘.

勇咩武，佢都唔洗落場打

對酒當歌 人生幾何

覺 食好多女

一開波打黃巾
佢係要帶兵落場架

嚴格黎講唔係
曹操一生都冇諗過稱帝/創新朝代
魏亡於司馬氏
嚴格黎講唔關佢事

曹操親征個D俾你食哂

又係死係唔識教仔

張繡，于禁的處理 呢d唔好講

小氣 私怨極大
例1 好像曹洪唔肯借錢 搞度自己老母求佢
例2 上位後將支持曹植果d殺哂 例丁氏兄弟

朋黨為患 識埋d咩人 代表佢人格都好極有限公司
果堆咩孟達 司馬懿 吳質 陳群 呢個圈
一個 死後叛國(孟達) 一個死後奪國(司馬懿隔多代)

向士族 全面投降
九品中正制唔好講

佢自己又like打獵 圈地 同佢玩建築個仔
2個有穩定的大北方 搞內政都差強人意

戰略眼光差 已經唔駛講
好像當年劉曄 叫攻吳 唔攻
自己攻 又 打唔win

自己家事又係一塌糊塗 仲搞到要賜死洛神

嚴格黎講 魏係曹丕建國
司馬懿係曹丕封相
其實完全唔關曹操事

一睇就知勁

佢最後幾年清算好多支持漢室的大臣，同扶值支持曹家的人，為的係等佢個仔做皇帝

而司馬仲達同佢做的野一樣

佢最醒就係乾手淨腳
終一生
最後都擺明做亂臣賊子
當然從佢後期疏遠荀彧等主張復漢派
一事都可知
其實佢有不臣之心
至少佢冇當過漢室係一回事

其實佢晚期都知兩個仔都叮噹馬頭
自己唔搞一定會打到你死我活
自己快手收一邊至少唔使內鬥先
但係揀曹丕就真係唔知有咩好
最好其實係曹昂
不過晨早死左

佢內政好差咩
佢都改人頭稅做戶調制
又搞番屯田制同改善水利
其實都有重要貢獻
家事就真係搞唔掂
搞自己新抱